歐亞美非大洋洲 邊個對現代人類社會最大貢獻？

我排
歐
美
|
|
亞（因為有日本）
大洋洲
|
|
|
|
|
|
|非（人類負資產 例如譚德塞）

個尾加個支上去，唔該

冇非洲奴隸歐美都未必有今日
所以冇得咁講
不過伊斯蘭班仆街一定係毒瘤

石油負價格
班中東佬點

歐美

學術性經典到而家都係用歐美d理論

應該係話美德英法希臘

好多學科個根源都係呢幾個國家d癲佬搞出來

影響到後世

伊斯蘭國家扮演過促進人類文明最大既推手，係歐仲搞緊宗教個陣，伊斯蘭既科學人文都遠超歐洲，而且和歐洲輸入啲文化同學術。
然後作為連接歐亞既橋樑，又促進到東西既文明既交流

高質回應

而家嘅伊斯蘭同歐洲同中世紀嘅佢地完全掉轉哂立場
中世紀伊斯蘭又包容又高文明 點解而家搞成咁

咪被蒙古人血洗到傻左
果種嚐血殘暴入左DNA

Push

中原大地

輸出文字畀成個漢字圈，教其他國家文字同技術，提升東亞文明水平嘅關鍵

明末已有憲政雛形，可惜都係敵不過歷史循環，畀劣質嘅大清滅咗

其實一定係亞，因為有蒙古帝國
你話係侵略又好征服又好，佢係打通左好多商路，加速左世界(至少歐亞大陸)既交流融合，冇佢都冇咁快踏入現代社會

或者歐洲，因為有法國
法國大革命間接導致世界上所有世襲皇權殞落，社會正式步入現代化

蒙古一定係高貢獻之一 除左上面巴打講嘅之外
世上其中一次黑死病大爆發
好大機會係來自蒙古嘅版圖擴張嘅戰爭
造成黑死病喺歐洲大爆發 間接推動文藝復興同工業革命
為世界近代/現代科技舖路嘅幕後原因之一

中國完善奴隸制度

下

點解下

冇伊斯蘭世界keep住啲古典著作，歐洲有閪文藝復興

Are you sure?

pretty sure

法國大革命之後四十年皇權更加鞏固，哈布斯堡皇朝都要一戰後先收皮，呢個世界既世襲皇權有啲仲係度架喎。反而法國大革命最大貢獻係摧毀法國封建制度，為民族國家同歐陸政治現代代鋪路

咁仲有東羅馬滅亡個陣D學者去意大利個邊先做到文藝復興嘅 做到文藝復興中東個邊只係其中一個重要元素

歐洲=全世界

其實有好多發明都係黑人發明!
例如雪櫃